'\" t
.\"     Title: qt5options
.\"    Author: Lauri Watts <lauri@kde.org>
.\" Generator: DocBook XSL Stylesheets vsnapshot <http://docbook.sf.net/>
.\"      Date: 2014-03-04
.\"    Manual: qt5options-Benutzerhandbuch
.\"    Source: KDE Frameworks Frameworks 5.0
.\"  Language: 
.\"
.TH "qt5options" "7" "2014\-03\-04" "KDE Frameworks Frameworks 5.0" "qt5options-Benutzerhandbuch"
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * Define some portability stuff
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.\" http://bugs.debian.org/507673
.\" http://lists.gnu.org/archive/html/groff/2009-02/msg00013.html
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.ie \n(.g .ds Aq \(aq
.el       .ds Aq '
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * set default formatting
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" disable hyphenation
.nh
.\" disable justification (adjust text to left margin only)
.ad l
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * MAIN CONTENT STARTS HERE *
.\" -----------------------------------------------------------------




.SH ""
qt5options \- Allgemeine Befehlszeilenparameter f\(:ur alle Anwendungen, die auf dem Qt\-Toolkit basieren\&.

.SH ""
.HP \w'\fB\fIQt\-Anwendung\fR\fR\ 'u
\fB\fIQt\-Anwendung\fR\fR  [Allgemeine\ Qt\-Optionen] 



.SH "Optionen"


.PP
Die folgenden Parameter gelten f\(:ur alle
Qt(TM)\-Anwendungen:



 
.PP
\fB\-\-display\fR \fIDisplayname\fR
.RS 4



Verwende den X\-Server\-Display
\fIDisplayname\fR\&.

.RE
.PP
\fB\-\-session\fR \fISitzungs\-ID\fR
.RS 4



Wiederherstellung der Anwendung f\(:ur die angegebene
\fISitzungs\-ID\fR\&.

.RE
.PP
\fB\-\-cmap\fR
.RS 4



Bewirkt, dass die Anwendung auf einem 8\-Bit\-Display eine eigene Farbtabelle anlegt\&.

.RE
.PP
\fB\-\-ncols\fR \fIAnzahl\fR
.RS 4



Beschr\(:ankt die Anzahl der Farben auf einem 8\-Bit\-Display, wenn die Anwendung die Farbspezifikation
QApplication::ManyColor
verwendet\&.

.RE
.PP
\fB\-\-nograb\fR
.RS 4



Bewirkt, dass
Qt(TM)
weder Maus noch Tastatur f\(:ur sich allein beansprucht (grab)\&.

.RE
.PP
\fB\-\-dograb\fR
.RS 4



In einem Debugger kann es vorkommen, dass implizit der Parameter
\fB\-\-nograb\fR
gesetzt ist\&. Verwenden Sie
\fB\-\-dograb\fR, um diese Einstellung zu \(:uberschreiben\&.

.RE
.PP
\fB\-\-sync\fR
.RS 4



Wechselt zum Debuggen in den Synchronmodus\&.

.RE
.PP
\fB\-\-fn\fR,\fB\-\-font\fR \fISchriftname\fR
.RS 4



Legt die Schriftart f\(:ur die Anwendung fest\&.

.RE
.PP
\fB\-\-bg\fR,\fB\-\-background\fR \fIFarbe\fR
.RS 4



Legt die Standardhintergrundfarbe und eine Farbpalette f\(:ur die Anwendung fest (helle und dunkle Schattierungen werden berechnet)\&.

.RE
.PP
\fB\-\-fg\fR,\fB\-\-foreground\fR \fIFarbe\fR
.RS 4



Legt die Standardvordergrundfarbe fest\&.

.RE
.PP
\fB\-\-btn\fR,\fB\-\-button\fR \fIFarbe\fR
.RS 4



Legt die Standardfarbe f\(:ur Kn\(:opfe fest\&.

.RE

.PP
\fB\-\-name\fR \fIName\fR
.RS 4



Legt den Namen der Anwendung fest

.RE
.PP
\fB\-\-title\fR \fITitel\fR
.RS 4



Legt den Titel der Anwendung fest (Fenstertitel)

.RE
.PP
\fB\-\-visual\fR \fITrueColor\fR
.RS 4



Erzwingt f\(:ur die Anwendung eine
\fITrueColore\fR\-Darstellung auf einem 8\-Bit\-Display\&.

.RE

.PP
\fB\-\-inputstyle\fR \fIEingabestil\fR
.RS 4



Legt den XIM (X Input Method) Eingabestil fest\&. M\(:ogliche Werte sind
\fIonthespot\fR,
\fIoverthespot\fR,
\fIoffthespot\fR
und
\fIroot\fR\&.

.RE
.PP
\fB\-\-im\fR \fIXIM\-Server\fR
.RS 4



Legt den XIM\-Server fest\&.

.RE
.PP
\fB\-\-noxim\fR
.RS 4



XIM abschalten

.RE
.PP
\fB\-\-reverse\fR
.RS 4



Ordnet s\(:amtliche Bedienelemente spiegelverkehrt an

.RE
.PP
\fB\-\-stylesheet\fR \fIfile\&.qss\fR
.RS 4



Wendet die Qt\-Stilvorlage auf Anwendungs\-Dialoge an\&.

.RE





.SH "Siehe auch"

.PP
\fIkf5options\fR(7)



.SH "Autoren"

.PP
Handbuchseite geschrieben von
Lauri Watts<lauri@kde\&.org>


.SH ""
.PP
\fBLauri Watts\fR <\&lauri@kde\&.org\&>
.RS 4
.
.RE
